到底mpf有無用

到底有無人覺得mpf係有用 同又真係有幾多人受惠到 ?

正評 有用
負評 無撚用

mpf呢個設計又算唔算剝削左人自主既自由？

幫你班仆街 留定錢養老 以防無錢 政府要養你
同拎d錢去投資

我自己識去投資，撚洗你幫我儲黎養基金狗咩
根本應該比人考試，具備足夠投資知識考個牌就可以唔洗供老強

又可以利益輸送比幾間大行。
又可以唔駛養班老人。

做政府何樂而不為？

點輸都係輸員工嘅mpf

有冇諗過班 底下階層 香港咁多窮人

樓主你心態未調整到
就好似啲人捐錢畀啲山區小朋友咁
你想想吓你救緊啲本來連屎都食唔到嘅人有工開
成個觀感當場fit曬

主要都係想會計嗰個行業可以蓬勃

可以用黎自己買股票先有用

直情係on9
幫你買2800,放定存
都食你1% management fee

應該可以選擇買盈富基金啦 食1%咁多 都痴線

其實個概念對小投資既人黎講係ok
但行政費係死症

btw其實你唔管理下佢
到老左係真係會差成幾十萬

強積金最大慘案 冼國林輸50萬 「私人機構一早人頭落地」

Mpf既宗旨都唔係幫人賺錢，只係保証你退休時會拎到一畢錢

所以我都話
拎個筆錢個個月買隻絕底牛/熊都冇咁嬲
仲要等到40幾年後先拎到

淨係僱主供冇咩問題

無錢又關政府咩事 增加政府負擔？ 如果係應該禁曬煙 酒 高糖脂食物 再捉曬人去做絕育手術 強逼人做運動